# オリジナル Misskey との相違点

- ノート詳細にリノートしたユーザー一覧が表示される
- デフォルト UI のモバイル表示のフッターがぼかされない
- 投稿フォームのノートボタンが右下に表示される
- 絵文字ピッカーで絵文字を選択したら閉じる
- misskey-dev/assets サブモジュールを使用しない
- ヘッダーのチャンネルとアンテナに通知インジケーターが表示される
- antennas/notes API に unreadOnly オプションが追加される
- 未読のアンテナノートのみを表示する機能が追加される
- デスクトップの PWA の表示が minimal-ui になる
- user を返す API に i を指定したら isMuted が返るようになる
- アンテナタイムラインにミュートしているユーザーのノートも表示される
- ミュートしているユーザーに関わるノートの内容が隠される
- 画像ビューワーでマウスホイールでズームできる
- インスタンスの紹介を MFM で記述できる
- アンテナタイムラインと通知のタブの選択状態が保存される
- 読み上げ機能が追加される
- ポップアップが画面からはみ出る場合のデフォルト設定が高さを縮めない設定に変更される
- ノートのインスタンス情報の文字の縁の色が濃過ぎないように調整される
- ヘッダーのリスト・アンテナ・チャンネルアイコンがアクションアイコンで表示される
- 絵文字のスタイルから Fluent Emoji が削除される
- misskey-dev/emojis サブモジュールを使用しない
- アンテナのプッシュ通知が無効にされる
